其實有冇人想改變呢個世界？

先不論成個世界，單單指香港。

琴日上連登見到粉嶺有人跳軌都有唔同既睇法，
有人會話點解唔跳樓要阻人返工，
有人又會屌返上面講呢番說話既人，
有人就當然係入黎食下花生睇人罵戰。

我唔知話阻人返工既嗰啲人既心態係點，
我淨係知人死左咪死左囉，
怪責落佢身上都無保於事，
唔通你想佢同你講聲唔好意思之後自己拎返佢散哂既部件等你可以準時上車返工咩？

其實係咪已經冇人再會覺得人命係包含好多
獨一無二既野，佢既生活，人生，經歷。
種種唔同既事先構成“佢”，
無人可以完完全全成為“佢”。

香港人係幾時開始變到將生命睇到咁低賤？
往往淨係留意對社會，世界有貢獻既人，
但係就對身處係同一個社區既人漠不關心。

我一個人既力量太渺小，
改變唔到一整個社會體系，
但係只少我想見到既係香港人可以抱有對生命既尊重。

推一下，想多啲人睇到呢個post。
我想知大家既諗法

推兩下，想多啲人睇到呢個post。
我想知大家既諗法

推三下，想多啲人睇到呢個post。
我想知大家既諗法

話我中二病發作都好,我就覺得破壞完之後再創造過先係最實際

你既意思係，如果一切都冇發生過就唔會呢個風氣出現？

呢個高壓社會環境創造出嚟嘅扭曲價值觀，一日唔改變咁荒謬嘅社會，一日都解決唔到；就算成功，都要過一段時間去重建價值

有反應已經好開心

香港人太鍾意錢
所有野都係錢字行頭
炒樓炒股保險地產美容健身
好多野都扭曲晒
然後將自己放到無限大
自我中心

不過好多野都係環境迫成
成個社會既生態環境都係咁
只可以話香港比落後國家接管
自然要承受呢d待遇

我自己就覺得就算呢一刻真係支爆
都唔會改變得太多
樂觀d諗，就算新政府係好
都要隔幾代先慢慢將成個社會撥亂反正

我唔敢斷言話淨係香港先有呢種風氣，
因為我接觸到既世界都仲係好細。
不過我只係想見到香港人可以停一停睇下身後有幾多人喺我地成長緊既途中係錯過左，哪怕一刻都好，可以珍惜曾經出現過係我地生活中既人

唔係我係覺得呢要令到呢個世界美好首先要消滅一啲唔美好嘅嘢,無論人定事物,消滅完之後再慢慢創造啲事物同法律,斬草除根,咁先可以一了百了

睇啲反應就知
諗下點解啲人會唔識回應?
諗下有幾多人唔想應機?
有幾多人想應但唔識回應?

香港變成咁既時侯你自己做好啲就好過好多人

普遍東亞社會都好高壓

但高壓再加扭曲價值觀再加摒棄傳統價值嘅，得支港澳三地而已，越南都有可能係咁。

而且我又覺得呢人類係一種有嗰陣時係唔會識得珍惜,係要冇咗先識得去珍惜嘅生物,咁所以呢當個世界滅亡咗一次之後,到佢哋再辛苦重建完之後呢先可能會識得珍惜,咁到佢哋珍惜個世界之後佢哋先會錫住個世界嚟做人,最後一個二個都係咁嘅話世界先會美好

想啊 但係你點喚醒其他人願意咁做
我想改變
但係我地生活緊係呢個世界 已經被逼維持緊呢個醜惡嘅現實 革命囉無計㗎

你需要

好似我宜家咁其實都好驚俾人抨擊我所講既野，
只少睇完會識得思考係呢個post最大既得著。

我係一時膽粗粗先開post啟發下其他人既思考

理性討論 香港都未改變到唔好咁快諗世界住
另外 其實唔止係社會定政治問題 成個宏觀環境令香港人連自身都難保 呢樣野要轉變係需要關係到好多範疇 當政府想搞都可以話無咩機會成功 最少短期內（廿年）

屌夜媽媽一掃落去見到塊面白過乜既紅眼夜神月嚇q死

有改變既想法但係又冇能力，
有能力既人又冇改變既想法。

真係好無言

咁你想點改變？

我覺得一旦會咁樣諗既人，就已經番唔到轉頭，因為係佢哋眼中，所有野都係為左自己

我無辦法改變哂所有人既思想，
但我想用我既講話去感染我接觸到既人，
可以同生命抱有尊重而已

係咪好白痴？

咁你想用咩途徑講話 ，表達你嘅訊息？